<resources>

    <string name="dialog_title_location_name">Vietovės pavadinimas</string>
    <string name="dialog_title_pm25">Kietosios dalelės 2.5 (PM2.5)</string>
    <string name="dialog_message_pm25">Kietosios dalelės 2.5 susideda iš mažyčių, ore esančių dalelių arba lašelių, kurie yra 2.5 arba mažiau mikrometrų pločio.
        \n\nEgzistuoja įvairių lauko ir vidaus smulkiųjų dalelių šaltinių. Lauke dauguma dalelių atsiranda iš automobilių išmetamųjų dujų, kitų veiksnių kurie įtraukia iškastinio kuro arba kitų gamtinių kurų, kaip miškai arba žolė, deginimą. Kietosios dalelės taip pat suformuoja įvairias reakcijas su įvairiomis dujomis arba lašeliais atmosferoje iš tokių šaltinių kaip gamyklos. Šios cheminės reakcijos gali vykti toli nuo dalelių šaltinių, nes šios dalelės gali būti nešiojamos vėjo didelius atstumus.
        \n\nKietųjų dalelių poveikis gali sukelti trumpalaikius sveikatos sutrikimus kaip akies, nosies, gerklės ar plaučių dirginimą. Kosėjimą, čiaudėjimą ar net sunkų kvėpavimą ir oro trūkumą. Dalelės taip pat gali paveikti plaučių darbą ir paūminti tokius sveikatos sutrikimus kaip astma ar širdies ligos. Dalelės kurios yra 2.5 mikrometro dydžio gali nukeliauti giliai į kvėpavimo takus, kur gali pasiekti plaučius ar net patekti į kraują.
    </string>
    <string name="dialog_title_pm25_levels">PM2.5 užterštumo lygiai</string>
    <string name="dialog_message_pm25_levels">Kietųjų dalelių 2.5 užterštumo lygiai matuojami μg/m\u00B3 (mirkogramais kubiniame metre).
        \n\n\Kiekis \t\t\t\t Lygis \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t Indeksas
        \n0 \t - 10 \t\t Geras \t\t\t\t\t\t\t\t\t 0 \t\t - 50
        \n10\t - 20 \t\t Tinkamas \t\t\t\t\t 50\t - 100
        \n20\t - 25 \t\t Vidutinis \t\t\t\t\t\t 100 - 150
        \n25\t - 50 \t\t Prastas \t\t\t\t\t\t\t 150 - 200
        \n50\t - 75 \t\t Nesveikas \t\t\t\t 250 - 300
        \n75\t - 999 \tKenksmingas \t 300 - 500
    </string>
    <string name="dialog_title_pm10">Kietosios dalelės 10 (PM10)</string>
    <string name="dialog_message_pm10">Kietosios dalelės 10 yra Kietosios dalelės 10 ar mažiau mikrometrų dydžio.
        \n\nEgzituoja įvairių lauko ir vidaus smulkiųjų dalelių šaltinių. Lauke dauguma dalelių atsiranda iš automobilių išmetamųjų dujų, kitų veiksnių kurie įtraukia iškastinio kuro arba kitų gamtinių kurų, kaip miškai arba žolė, deginimą. Kietosios dalelės taip pat suformuoja įvairias reakcijas su įvairiomis dujomis arba lašeliais atmosferoje iš tokių šaltinių kaip gamyklos. Šios cheminės reakcijos gali vykti toli nuo dalelių šaltinių, nes šios dalelės gali būti nešiojamos vėjo didelius atstumus.
        \n\nKietųjų dalelių poveikis gali sukelti trumpalaikius sveikatos sutrikimus kaip akies, nosies, gerklės ar plaučių dirginimą. Kosėjimą, čiaudėjimą ar net sunkų kvėpavimą ir oro trūkumą. Dalelės taip pat gali paveikti plaučių darbą ir paūminti tokius sveikatos sutrikimus kaip astma ar širdies ligos. Dalelės kurios yra 2.5 mikrometro dydžio gali nukeliauti giliai į kvėpavimo takus, kur gali pasiekti plaučius. Kadangi šios dalelės yra didesnės nei kraujo ląstelės jos nėra tokios pavojingos kaip 2.5 mikrometrų kietosios dalelės.
    </string>
    <string name="dialog_title_pm10_levels">PM10 užterštumo lygiai</string>
    <string name="dialog_message_pm10_levels">Kietųjų dalelių 10 užterštumo lygiai matuojami μg/m\u00B3 (mirkogramais kubiniame metre).
        \n\n\Kiekis \t\t\t\t Lygis \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t Indeksas
        \n0 \t - 20 \t\t Geras \t\t\t\t\t\t\t\t\t 0 \t\t - 50
        \n20\t - 40 \t\t Tinkamas \t\t\t\t\t 50\t - 100
        \n40\t - 50 \t\t Vidutinis \t\t\t\t\t\t 100 - 150
        \n50\t - 100 \t Prastas \t\t\t\t\t\t\t 150 - 200
        \n100 - 150 \tNesveikas \t\t\t\t 250 - 300
        \n150 - 999 \tKenksmingas \t 300 - 500
    </string>
    <string name="dialog_title_sulfur_dioxide">Sieros dioksidas (SO₂)</string>
    <string name="dialog_message_sulfur_dioxide">Sieros dioksidas, arba SO₂ yra bespalvės dujos, turinčios itin stiprų kvapą, kuris panašus į tik ką uždegtą degtuką.
        \n\nSieros dioksidas yra dažnas oro teršalas dažniausiai randamas įvairiose šalies vietose, ypač vasarinio smogo metu. Jis susiformuoja ir užteršia orą, kai yra deginamas kuras, kuriame yra sieros dioksido, pavyzdžiui anglis arba nafta. Dauguma sieros dioksido atsiranda deginant anglį arba naftą elektrinėse. Jį taip pat į aplinką išmeta traukiniai, dideli laivai ir kai kuri sunkioji technika, kuri naudoja sieros prisotintą kurą, taip pat ir ugnikalniai. Sieros dioksidas kenkia aplinkai kai sureaguoja su įvairiomis medžiagomis atmosferoje ir suformuoja rūgšties lietus.
        \n\nTrumpalaikis sveikatos poveikis yra: nosies, gerklės ir plaučių peršėjimas, deginimas sunkumas kvėpuojant. Ilgalaikis sveikatos poveikis gali būti: pakitęs plaučių darbas, uoslės praradimas, galvos skausmas ir svaigimas, pykinimas, oro trūkumas.
    </string>
    <string name="dialog_title_sulfur_dioxide_levels">SO₂ užterštumo lygiai</string>
    <string name="dialog_message_sulfur_dioxide_levels">Sieros dioksido užterštumo lygiai matuojami μg/m\u00B3 (mirkogramais kubiniame metre).
        \n\n\Kiekis \t\t\t\t\t Lygis \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t Indeksas
        \n0 \t\t - 100 \t Geras \t\t\t\t\t\t\t\t\t 0 \t\t - 50
        \n100 - 200 \tTinkamas \t\t\t\t\t 50\t - 100
        \n200 - 350 \tVidutinis \t\t\t\t\t 100 - 150
        \n350 - 500 \tPrastas \t\t\t\t\t\t\t 150 - 200
        \n500 - 750 \tNesveikas \t\t\t\t 250 - 300
        \n750 - 999 \tKenksmingas \t 300 - 500
    </string>
    <string name="dialog_title_ozone">Ozonas (O₃)</string>
    <string name="dialog_message_ozone">Ozonas yra molekulė sudaryta iš trijų sujungtų deguonies atomų (O₃). Jis yra nestabilus ir itin reaguojantis, reaguoja chemiškai saulės šviesoje ir suformuoja ozono smogą. Taip pat jis turi labai aštrų kvapą, kuris dažnai apibūdinamas kaip panašus į chloro kvapą.
        \n\nOzone, be \'gerojo ozono\' stratosferoje, taip pat gali būti randamas troposferoje, žemiausioje atmosferos dalyje, kur jis yra žinomas kaip \'blogasis ozonas\'. Troposferinis ozonas yra dirbtinis, vidaus degimo variklių arba elektrinių išmetamųjų dujų produktas. Automobilių išmetamosios dujos ir pramoninės emisijos išmeta įvairias azoto oksidų dujas ir lakiuosius organinius junginius į aplinką. Šie produktai chemiškai susijungia su deguonimi ir suformuoja ozoną šiltomis saulėtomis dienomis, vėlyvo pavasario arba ankstyvo rudens metu.
        \n\nOzonas gali sukelti kvėpavimo takų raumenų susitraukimus, įkalindamas orą alveolėse. Tai sukelia oro trūkumą, astmos atakas ir padidina kvėpavimo takų infekcijų riziką.
    </string>
    <string name="dialog_title_ozone_levels">O₃ užterštumo lygiai</string>
    <string name="dialog_message_ozone_levels">Ozono užterštumo lygiai matuojami μg/m\u00B3 (mirkogramais kubiniame metre).
        \n\n\Kiekis \t\t\t\t\t Lygis \t\t\t\t\t\t\t\t\t\t Indeksas
        \n0 \t - 50 \t\t\t Geras \t\t\t\t\t\t\t\t\t 0 \t\t - 50
        \n50\t - 100 \t\t Tinkamas \t\t\t\t\t 50\t - 100
        \n100 - 130 \t Vidutinis \t\t\t\t\t\t 100 - 150
        \n130 - 240 \tPrastas \t\t\t\t\t\t\t 150 - 200
        \n240 - 380 \tNesveikas \t\t\t\t 250 - 300
        \n380 - 999 \tKenksmingas \t 300 - 500
    </string>
    <string name="dialog_title_recorded_at">Fiksavimo laikas</string>
    <string name="dialog_message_recorded_at">Vietinis laikas, kada buvo užfiksuoti duomenys.</string>

    <string name="close">Uždaryti</string>

    <string name="label_time_recorded">Fiksavimo laikas</string>
    <string name="label_ozone">Ozonas</string>
    <string name="label_pm_25">Kietosios dalelės 2.5</string>
    <string name="label_pm_10">Kietosios dalelės 10</string>
    <string name="label_sulfur_dioxide">Sieros dioksidas</string>

    <string name="template_μgm">%s μg/m\u00B3</string>

</resources>
